法國都有報紙講香港⋯

睇到份報紙個一刻 心情更加難過

延伸閱讀

突發！美國朋友話香港上咗報紙

突發！香港上咗英國報紙

日本同學說，她羨慕我哋香港人

{{登報壯舉}} 加拿大報紙主動 offer全版廣告

唔識法文，有冇大約解釋佢講咩？

求翻譯

好似係話示威者闖入立法會 同埋政府不知如何回應⋯酒店既職員翻譯俾我聽

求大神翻譯⋯⋯ 我只係想俾人知，其實法國都有人報導香港新聞

睇下用Google translate 個photo translate 得唔得?

大標題：係香港出現前所未見既混亂場面
小標題：係示威者圍困立法會三個鐘之後，警察重新控制立法會
利申法文唔算好樓主可以試下Google translate做英文，一般都算岩可以理解到大概

中間藍字: 呢場運動係過去幾星期累積既道德聲譽，係幾個鐘(指衝入立法會)就失去左

下面大字: 抗爭變得暴力，對北京有利

放大睇到，藍字係區議員司馬文既意見

借個位推 pc 19185

仆街都幾不利我地

意大利朋友話佔領立法會電視幾個台同收音機都有講

第一段 RECENT HONGKONG-correspondence is the evening of July 1, marking the 22nd anniversary of the retrocession of the former British colony to China, that the situation, tense all day, rocked, offering scenes of anarchist never seen in Hong Kong. Since the early morning, several thousand young people have been demonstrating in front of the Hong Kong Parliament House, the LegCo. Some had even spent the previous night there. For hours, a handful of them tried by all means to break the large high-security glass windows in the building. With the help of sticks, hammers, metal poles or carts ... Posted inside, a few dozen policemen observed, without intervening, meticulous and laborious breakage Suddenly, around 21 hours, after a new bay window broke, the protesters managed to lift an iron curtain. Tens, then a few hundred people in black T-shirts, wearing yellow helmets, rushed into the building. It was then that the corridors and large modern rooms of the Legislative Council metamorphosed, taking, in minutes only, shocking squat-like, overturned, unhooked or shattered frames. some graffiti and crushed eggs, furniture

第二段"DAMURING REGIME" The demonstrators deployed the flag from before the surrender of the territory by United Kingdom, and brandished a banner above the desk of the President of the Legislative Council on which was written: "This is not a riot it's a tyranny. "A play on Chinese characters, and a reference to the characterization of" rioters "by police chief and chief executive Carrie Lam at a previous demonstration, June 12, a characterization that had shocked. The emblem of the city, a white bauhinia flower on a red background, was tagged with the black bomb in the hemicycle. "Deadly regime," could be read on a wall. After three hours of rampage, the demonstrators left the scene, not without arguing over the strategy to follow. The police then dispersed everyone with tear gas and the neighborhood regained some semblance of calm. At 4 am Hong Kong's head of government, Carrie Lam, disappeared from the public scene for nearly two weeks, convened a press conference to condemn the "extremely violent" invasion of parliament. . Referring to shocking "shocking" events, she hoped that the situation "would return to normal as quickly as possible". For the opposition camp, the young demonstrators have "fallen into the trap" of the authorities. "How do you explain that police let this break happen for hours and before his eyes? Asks Lee Cheuk-yan, president of the Labor Party.

第三段
hope for these young people. material is replacing this violent episode in the context of ten years of frustration, "There is no difficult, and, politically, all their modes of expression have been removed. If your government does not react when you demonstrate calmly, what are you left with? Since the government presented an extradition bill allowing the transfer of suspects to mainland China in particular, opponents have focused their mobilization on the LegCo, in order to block its adoption at any cost, including by physically preventing deputies. to meet there. The announcement on June 15, suspension of the bill did not satisfy Hongkong far too far. "The movement lost in the text have the protesters, who claim his total abandonment. "They hate the LegCo because they know it would have passed the law, which would have any Chinese city," says octogenarian lawyer Martin Lee, who admits that young people are al- in a few hours all the credit Moral confusion noted, doubtful, the councilor of the southern district, Paul Zimmerman, who came over in the last few weeks.

第四段
"THE MOVEMENT LOST IN THE WORK IN A FEW HOURS ALL MORAL CREDIT OF THE LAST WEEKS" PAUL ZIMMERMAN South District Councilor

第五段
The evening before, at the same place, the tension was already rising. Scuffles had occurred when pro-Beijing protesters, coming out of a large gathering of support for the Hong Kong police (150,000 according to the organizers), had ripped off all messages of solidarity from the movement. current protest and ransacked the facilities (floral altar, etc.) that paid tribute to a young man who died two weeks ago - he had fallen by installing a banner calling for the total withdrawal of extradition law. Since then, two young people have followed each other, leaving messages linking their act to the current mobilization. These suicides have increased the sadness and desperation of this generation, "said Lee Cheuk-yen. Without supporting the violence of the thugs, thousands of other young people, sitting on the large neighboring lawn, remained there in solidarity. "Those who do this are because they feel they do not lose anything once Hong Kong loses its freedoms. They say to themselves, there is no one who commits suicide, we are going to do something more effective. But, basically, it's more or less the same desperation, "says Tiger Lam, 22, a student in public works doing some work.

第六段
turns out to be politically useful- HANDLING in Hong Kong for Beijing. In recent weeks, Chinese television had ignored the scale of the mobilization of 2 million people on the streets on June 16 for millions of people against an extradition bill in the MSAR; but it did not fail to broadcast, Tuesday, July 2, the images of the police dispersing the demonstrators around the Hong Kong Parliament. Once the peacefulness of the movement has been eluded until this turn, the state media have now a good time to denounce the rioters, in order to make their demand for autonomy and freedom more difficult in the face of China's growing control over the continent. - tale. <"These violent assailants (...) have nothing to do with Hong Kong law, no doubt raising the anger and sadness of all city residents," read in the Global Times on Tuesday. -voice of the most nationalists and the security apparatus. Chinese central government to "firmly" support open judicial inquiry said Tuesday,

第七段
by the Hong Kong authorities against "serious and illegal" acts that "trample the rule of law", undermine the social order "and" undermine the fundamental interests "Hong Kong. "We express our strongest condemnation," said the Hong Kong and Macao Office of Business, which calls for "restore normal social order as soon as possible." Intransigence Chinese President Xi Jinping, who has been in power since he took the leadership of the party-state in the fall of 2012, is gouging dissent and calling himself a strong man like none of his predecessors since the death of Mao Zedong is uncompromising in the face of the challenge posed by the city, which Beijing promised, during the retrocession in 1997, to maintain its freedoms for half a century. Mr. Xi traveled to Hong Kong on July 1, 2017, for the twentieth anniversary this symbolic event of the end of the two "centuries of humiliation" in the hands of the can-

第八段
foreign affairs-China having had no choice but to give up the "perfume port" after the opium wars. He had made it clear that touching "sovereignty and security, defying the power of central government and the rule of the basic law" would violate "red lines" and be "absolutely unacceptable". ". But this is the path in which Hong Kong nesse is now rushing. She sees Beijing strengthening its control over the city. It is already a debate on the British game - a teaching of patriotism that has fed the "umbrella movement", three months of occupation of the main arteries of the city in 2014. Since then, five publishers of books denouncing Beijing's regime were kidnapped in 2015, a gigantic bridge was inaugurated, which connects Hong Kong, Macao and the mainland, Chinese customs officers settled in the new station in 2018, in the district of Kowloon, and a 150 meter dock on the port must now be assigned to the Chinese navy. HAROLD THIBAULT

第九段
vandalism will not fail to shock, especially as it is totally atypical to the very where the protesters have been illus- trating themselves even their cats. According to photographers who accompanied protesters inside the Parliament, some even left money for the drinks they had taken in the Parliament canteen. The recent gigantic demonstrations of June 9th, bringing together one and two million participants, reminded the world: Hong Kong people are polite and polite, and extraordinarily respectful of public order. The return of violence is severely punished: in 2016, the riot of one night, known as "fish bouts" (against the closing of illegal street stalls), shocked the population. One of the leaders, student Edward Leung, was sentenced to six years in prison. More in the day of July 1, many members of the opposition had gone on the spot to try to convince young people more determined to fight to renounce their violent methods. Some had abruptly dismissed. As tensions mounted around the LegCo, more than half a million people (550000 according to organizers) were once again peacefully setting out in the streets of Hong Kong. Their demands were the same as those of the march of 16 June, namely the total abandonment of the extradition law, investigation into the political violence of 12 June, the withdrawal of the word "rioters". to characterize the events of June 12th, release of the arrested persons the abandonment of the prosecution against the resignation of Carrie Lam. Tuesday morning, those responsible for the sacking of Parliament have also published a communiqué explaining their action. They reiterate the demands of all protesters, but also demand that the process of democratic reforms be revived. The crisis has put back on the agenda all the political frustrations buried since the "Umbrella Movement" of 2014.

啲法國佬真係分分鐘笑緊我地香港人

太和平